.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Primal-Herd:

Природное стадо (`Primal Herd <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=230>`_) / Закл. 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- полиморф

**Обычай**: природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: вы и вплоть до 5 готовых существ

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Призывая мощь природы, вы превращаете цели в стадо мамонтов и они становятся боевыми формами огромного размера.
Каждая цель должна иметь достаточно места чтобы увеличиться в размере, иначе заклинание проваливается для этой цели.
Каждая цель получает признак "животное".
Каждая цель можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание для себя лично.
Каждая цель получаете следующе пока находится под действием трансформации:

* КБ = 22 + уровень цели. Игнорирует штрафы брони и снижение Скорости
* 20 временных ОЗ
* Скорость 40 футов
* Сумеречное зрение
* Следующие безоружные атаки ближнего боя, которые являются единственными атаками которые цели могут использовать. Они обучены им. Атакуя этими атаками, цель использует модификатор атаки с уровнем мастерства и бонусами предмета их самого предпочитаемого оружия или безоружного :ref:`action--Strike`, а урон перечислен для каждой атаки. Эти атаки основаны на Силе (для таких целей, как состояние "ослаблен"). Если модификатор атаки без оружия у цели выше, она может использовать его.
* **Ближний бой** |д-1| бивень (досягаемость 15 футов), **Урон** 4d8+19 дробящий;
* **Ближний бой** |д-1| нога (быстрое, досягаемость 15 футов), **Урон** 4d6+13 дробящий;
* Модификатор Атлетики +30, или ваш если он выше.
* **Топот** |д-3| Вы двигаетесь с удвоенной Скоростью, проходя через пространства существ большого размера или меньших, топча каждое существо, в чье пространство вы входите. Затоптанные существа получают урон от атаки **ногой** с простым спасброском Рефлекса (КС = 19 + уровень цели).





.. include:: /helpers/actions.rst